Dada una secuencia $s$ de números no decrecientes y un conjunto de pares
$(i,j)$ llamados consultas (con $|A|=n$, $1 \le i \le j \le n$), el problema
consiste en encontrar la cantidad de veces que aparece el valor más frecuente
en $A$ en el intervalo $(i,j)$.

Para solucionar el problema decidimos usar el algoritmo {\sl Range Minimum
Query} (RMQ) visto en clase, pero una aplicación directa del algoritmo no es
posible para este problema, pues RMQ encuentra un mínimo de una secuencia
de números en un rango dado, y nosotros necesitamos un máximo, pero
además no necesitamos conocer un entero de la secuencia, sino la cantidad
de ocurrencias de un número dado.

Adaptar el {\sl Range Minimum Query} a un {\sl Range Maximum Query} es un
detalle de implementación que será explicado luego. Por ahora asumamos
que podemos calcularlo.

Recorremos $s$ para adaptarla en forma lineal, compactando los enteros que
son iguales y consecutivos por un entero mayor que $0$, que representa la
cantidad de repeticiones de ese entero en la secuencia original (todos los
enteros repetidos aparecen de forma consecutiva porque la secuencia está
ordenada). Obtenemos así una secuencia derivada $s_t$, que cumple
$1 \le |s_t| \le |s|$.

Los índices del intervalo $(i,j)$ de las consultas del input pueden ser
mayores que $|s_t|$, por lo que necesitamos mapear estos índices a índices de
nuestra secuencia. Para esto definimos $mapIndice$, que dado un índice de $A$,
indica la posición correspondiente en $s_t$ (llamémosla $k$), donde $s_{t_k}$
es la cantidad de veces que ocurre el elemento $s_i$ en la secuencia $s$.

Dada esta transformación, es tentador utilizar RMQ directamente sobre $s_t$, pero
esto no resuelve el problema, pues una consulta podría ``partir'' intervalos.
Por ejemplo, para el input del enunciado
($s = [-1, -1, 1, 1, 1, 1, 3, 10, 10, 10]$, $s_t = [2, 4, 1, 3]$) y la consulta
$q=(2,3)$, $mapIndice(2) = 1$ y $mapIndice(3) = 2$, por lo tanto $RMQ_{s_t}(1,2)
=4$. Pero este resultado es incorrecto, pues debíamos devolver $1$, teniendo en
cuenta que no se seleccionan los intervalos completos.

Para solucionar esto, definimos la función auxiliar $mapRangos(i) = <k_1,k_2>$,
donde $1 \le k_1 \le k_2 \le L_s$ y $k_1$ es el índice de la primera aparición
del elemento $s_i$ en $s$, y $k_2$ es el índice de la última aparición de $s_i$ en $s$.

Ahora tenemos todas las estructuras necesarias para calcular la solución. Dado
un $s_t$ transformado de $s$ y una consulta $q = (i, j)$, tenemos una
secuencia de rangos $<k_{1_1}, k_{1_2}>, <k_{2_1}, k_{2_2}>, \ldots, <k_{m_1}, k_{m_2}>$
siendo $m = |s_t|$, y sabemos que $mapRangos(i) = <k_{p_1}, k_{p_2}>$ con
$p = mapIndice(i)$ y $mapRangos(j) = <k_{r_1}, k_{r_2}>$ con $r = mapIndice(j)$, $p \le r$.
La función que calcula el resultado será:

\[ FV(s, i, j) = \left\{ \begin{array}{ll}
                 j - i + 1 & \mbox{si $p = r$};\\
                 max\{ k_{p_2} - i + 1, j - k_{r_1} + 1, RMQ_{s_t}(p_2 + 1, r_1 - 1) \} & \mbox{si $p < r$}.\end{array} \right. \]
     
Intuitivamente esta función corre RMQ para todos los intervalos completos
que hay entre $i$ y $j$, y computa en forma particular el máximo de los
intervalos que quedan ``cortados'' por los índices, devolviendo como solución al
problema el máximo de los tres valores obtenidos.


\subsection*{Detalles de implementación}

Definimos para preprocesar y transformar los datos de la entrada las siguientes estructuras:

\begin{itemize}
  \item[\tt enteros] tiene largo $k$, siendo $k$ el número de elementos
  distintos en $s$. En cada posición $i$ se almacena la cantidad de apariciones
  del iésimo elemento (distinto) de $s$. Es el $s_t$ del modelo.

  \item[\tt rangos] es un vector que contiene pares cuyos elementos denotan
  los índices de los subarreglos maximales de elementos iguales en $s$. Cumple
  la función de $mapRangos$ del modelo.

  \item[\tt mapIndices] es un vector que, dada una posición de $s$, indica la posición
  correspondiente en {\tt enteros}. Esto es: {\tt mapIndices[$j$]}$=i \Leftrightarrow s[j]$
  contiene al iésimo elemento distinto. Cumple la función de $mapIndice$ del modelo.

  \item[\tt tabla] es la tabla RMQ (implementada sobre vectores de vectores).
  La obtenemos a partir del arreglo {\tt enteros} mediante el algoritmo {\sl
  Sparse Table}. Este algoritmo realiza un preprocesamiento en una matriz
  $M[0,n-1][0,\log n]$, siendo $M[i][j]$ el valor máximo en el subarreglo
  que empieza en $i$ de largo $2^j$ y $n$ el del enunciado. Para obtener el $RMQ_s(i, j)$ a partir
  de esta tabla, siendo $k = [\log_2(j - i + 1)]$ se hace:
  \[ RMQ_s(i, j) = \left\{ \begin{array}{ll}
                 M[i][k] & \mbox{si $M[i][k] > M[j-2^k+1][k]$}\\
                 M[j-2^k+1][k] & \mbox{en otro caso}\end{array} \right. \]

  Para mayor información, visitar \cite{topcoder}.
\end{itemize}

\subsection*{Análisis de complejidad}

Podemos calcular los vectores $enteros$, $rangos$ y $mapIndices$ en $O(n)$, siendo n el tamaño del
vector original del input, si realizamos una sola pasada por ese vector que viene ya ordenado,
identificando las crecientes.

El RMQ tiene un costo de preprocesamiento de orden $O(n\log n)$ lo cual es
simple de verificar, pues debemos llenar una tabla de dimensiones $N \times
\log N$ de izquierda a derecha y de arriba hacia abajo.

Por lo tanto la primera parte que incluye la transformación del vector
original y el preprocesamiento de RMQ tiene en su conjunto una complejidad
de $O(n + n\log n)$.

El costo de consulta de RMQ es de orden $O(1)$ según lo explicado en la
sección de detalles de implementación. Para verificar complejidad de RMQ y
más información, visitar \cite{topcoder}. Calcular la cantidad de ocurrencias
de los elementos de los bordes del intervalo es una resta de enteros, que se
ejecuta también en $O(1)$. Por lo tanto, una vez computada la primer parte del
algoritmo, las consultas del $FV$ tienen un orden de $O(1)$.

La segunda parte consiste en realizar $q$ consultas, siendo $q$ el del enunciado,
por lo que el orden resulta ser $O(q)$.

Por lo tanto, el costo del algoritmo completo para solucionar el problema, con un
input compuesto por un arreglo de tamaño $n$ y $q$ consultas, es de
$O(n + n\log n + q)$.

\bibliographystyle{acm}
\bibliography{citas}
